# 🧳 Mobilité internationale

Comme toute école d'ingénieurs reconnue CTI, chaque étudiant doit réaliser obligatoirement une expérience de 12 semaines minimum dans un pays étranger.
Il est recommandé d'aller dans un pays en langue anglophone afin d'améliorer ses capacités dans la langue.

Attention cependant l'école ne propose pas de catalogue d'entreprise partenaire. C'est à l'étudiant de trouver une entreprise étrangère prête à l'accueillir ou de pratiquer du **surf couching**.

La mobilité peut être découpée en plusieurs périodes d'un mois minimum.

Au-delà d'un mois de mobilité, le contrat d'alternance doit être mis en veille sauf s'il s'agit d'une mobilité dans le cadre d'un déplacement professionnel. Vous ne persevez donc plus de salaires, ni de période de congés durant cette période.

!!! info
    La plupart des étudiants partent sur la période été de la 4ème année en profitant des 3 mois consécutifs.

## Erasmus + 🇪🇺

Il est possible de demander une subvention lors d'un voyage à l'étranger **en europe** dans le cadre de ces études. Toutes les conditions sont expliquées [ici](https://info.erasmusplus.fr/erasmus/qui-peut-en-beneficier/112-les-individus.html).
